{
  "unidad_generadora": "Servicio del Banco Nacional de Datos Climatol\u00f3gicos",
  "periodicidad": "1 vez al d\u00eda, con un retardo de 4 d\u00edas",
  "descripcion": "Climatolog\u00edas diarias",
  "formato": "application/json",
  "copyright": "\u00a9 AEMET. Autorizado el uso de la informaci\u00f3n y su reproducci\u00f3n citando a AEMET como autora de la misma.",
  "notaLegal": "https://www.aemet.es/es/nota_legal",
  "campos": [
    {
      "id": "fecha",
      "descripcion": "fecha del dia (AAAA-MM-DD)",
      "tipo_datos": "string",
      "requerido": true
    },
    {
      "id": "indicativo",
      "descripcion": "indicativo climatol\u00f3gico",
      "tipo_datos": "string",
      "requerido": true
    },
    {
      "id": "nombre",
      "descripcion": "nombre (ubicaci\u00f3n) de la estaci\u00f3n",
      "tipo_datos": "string",
      "requerido": true
    },
    {
      "id": "provincia",
      "descripcion": "provincia de la estaci\u00f3n",
      "tipo_datos": "string",
      "requerido": true
    },
    {
      "id": "altitud",
      "descripcion": "altitud de la estaci\u00f3n en m sobre el nivel del mar",
      "tipo_datos": "float",
      "unidad": "m",
      "requerido": true
    },
    {
      "id": "tmed",
      "descripcion": "Temperatura media diaria",
      "tipo_datos": "float",
      "unidad": "\u00b0C",
      "requerido": false
    },
    {
      "id": "prec",
      "descripcion": "Precipitaci\u00f3n diaria de 07 a 07",
      "tipo_datos": "float",
      "unidad": "mm (Ip = inferior a 0,1 mm) (Acum = Precipitaci\u00f3n acumulada)",
      "requerido": false
    },
    {
      "id": "tmin",
      "descripcion": "Temperatura M\u00ednima del d\u00eda",
      "tipo_datos": "float",
      "unidad": "\u00b0C",
      "requerido": false
    },
    {
      "id": "horatmin",
      "descripcion": "Hora y minuto de la temperatura m\u00ednima",
      "tipo_datos": "string",
      "unidad": "UTC",
      "requerido": false
    },
    {
      "id": "tmax",
      "descripcion": "Temperatura M\u00e1xima del d\u00eda",
      "tipo_datos": "float",
      "unidad": "\u00b0C",
      "requerido": false
    },
    {
      "id": "horatmax",
      "descripcion": "Hora y minuto de la temperatura m\u00e1xima",
      "tipo_datos": "string",
      "unidad": "UTC",
      "requerido": false
    },
    {
      "id": "dir",
      "descripcion": "Direcci\u00f3n de la racha m\u00e1xima",
      "tipo_datos": "float",
      "unidad": "decenas de grado (99 = direcci\u00f3n variable)(88 = sin dato)",
      "requerido": false
    },
    {
      "id": "velmedia",
      "descripcion": "Velocidad media del viento",
      "tipo_datos": "float",
      "unidad": "m/s",
      "requerido": false
    },
    {
      "id": "racha",
      "descripcion": "Racha m\u00e1xima del viento",
      "tipo_datos": "float",
      "unidad": "m/s",
      "requerido": false
    },
    {
      "id": "horaracha",
      "descripcion": "Hora y minuto de la racha m\u00e1xima",
      "tipo_datos": "string",
      "unidad": "UTC",
      "requerido": false
    },
    {
      "id": "sol",
      "descripcion": "Insolaci\u00f3n",
      "tipo_datos": "float",
      "unidad": "horas",
      "requerido": false
    },
    {
      "id": "presmax",
      "descripcion": "Presi\u00f3n m\u00e1xima al nivel de referencia de la estaci\u00f3n",
      "tipo_datos": "float",
      "unidad": "hPa",
      "requerido": false
    },
    {
      "id": "horapresmax",
      "descripcion": "Hora de la presi\u00f3n m\u00e1xima (redondeada a la hora entera m\u00e1s pr\u00f3xima)",
      "tipo_datos": "string",
      "unidad": "UTC",
      "requerido": false
    },
    {
      "id": "presmin",
      "descripcion": "Presi\u00f3n m\u00ednima al nivel de referencia de la estaci\u00f3n",
      "tipo_datos": "float",
      "unidad": "hPa",
      "requerido": false
    },
    {
      "id": "horapresmin",
      "descripcion": "Hora de la presi\u00f3n m\u00ednima (redondeada a la hora entera m\u00e1s pr\u00f3xima)",
      "tipo_datos": "string",
      "unidad": "UTC",
      "requerido": false
    },
    {
      "id": "hrmedia",
      "descripcion": "Humedad relativa media diaria",
      "tipo_datos": "float",
      "unidad": "%",
      "requerido": false
    },
    {
      "id": "hrmax",
      "descripcion": "Humedad relativa m\u00e1xima diaria",
      "tipo_datos": "float",
      "unidad": "%",
      "requerido": false
    },
    {
      "id": "horahrmax",
      "descripcion": "Hora de la humedad relativa m\u00e1xima diaria",
      "tipo_datos": "string",
      "unidad": "UTC",
      "requerido": false
    },
    {
      "id": "hrmin",
      "descripcion": "Humedad relativa m\u00ednima diaria",
      "tipo_datos": "float",
      "unidad": "%",
      "requerido": false
    },
    {
      "id": "horahrmin",
      "descripcion": "Hora de la humedad relativa m\u00ednima diaria",
      "tipo_datos": "string",
      "unidad": "UTC",
      "requerido": false
    }
  ]
}